武漢肺炎影響 美國唐人街中餐館生意急跌7成

美國各地的唐人街餐廳發生了什麼？《紐約時報》近期報導說，紐約市的三個主要華人聚集地——曼哈頓華埠、皇后區法拉盛和布魯克林八大道——過去兩週的餐廳生意下降了50%到70%不等。

曼哈頓老店南華茶室的老闆調侃說，現在周圍的環境就像「鬼城」，店內生意已經放緩到五年來最差。

另一家餐廳銀記腸粉老闆史蒂夫·葉（Steve Ip）也說，他本來期待留學生在中國新年期間會光顧餐廳生意，結果學生也沒有來，店內的生意目前已下降了一半。

從紐約到波士頓，新冠病毒重創中餐館的現象非常普遍。波士頓廣播電台WBUR報導說，新金門海鮮餐廳（New Golden Gate Seafood Restaurant）過去熱鬧的營業時間段，現在幾乎都空著、沒有什麼人。附近的華人餐廳老闆已經擔憂該如何支付員工薪水。

除了美國，倫敦和悉尼唐人街的生意也在下滑。

舊金山華人商人協會發言人介紹說，舊金山唐人街的人流量下降了一半。儘管在舊金山都沒有出現確診的新型冠狀病毒病例，但並不能消除顧客的普遍擔憂，以吸引顧客前往唐人街。

事實上大多數呼吸道病毒（如新型冠狀病毒）是在人與人之間傳播，而不是通過食物傳播。

該名蕭姓發言人告訴NBC灣區電視台說：「不要擔心謠言怎麼說。唐人街是安全的。」

他認為，許多美國顧客因為毫無根據的恐懼或錯誤消息而停止前往當地的唐人街消費。例如，舊金山唐人街一家評級AA級的蛋糕店生意出現下滑，原因是在WhatsApp上有人傳，該家有員工感染了新冠狀病毒。結果這被證實是一個謊言。

休斯頓呷哺小火鍋店老闆黛比·陳（Debbie Chen）也認為，各種誤會正在導致客戶流失。休斯頓也沒有確診冠狀病毒的病例報導，但社交媒體上的謠言仍能影響到現實中的餐廳業務。

西雅圖擁有85年歷史的Tai Tung餐廳的老闆哈里·陳（Harry Chan）說，這跟2003年薩斯期間的遭遇一樣。上一次是當地政客幫助唐人街宣傳，清除公眾誤解後，華人餐飲生意才得以恢復。

所以，華人老闆希望這一次各地的政客也能關注新冠病毒對華人社區的衝擊，同時避免公眾對這一疾病的過度反應。

西雅圖唐人街-國際區商業改善區主任茉莉莎·辛格（Monisha Singh）已經呼籲，鄰裡互相幫助。他說：「我們希望大家明白生意應該是互相敞開門的，我們鄰裡之間要互相敞開，歡迎每個人來到這裡。」

辛格補充說：「同時，我們要注意病毒實際怎麼起作用的；這不是基於種族的病毒。」

除了當地顧客減少，中國遊客被禁止出國旅遊也是造成中餐館生意凋敝的原因。

紐約市是中國遊客在美國旅遊的第一大目的地，紐約市的中國導遊和旅行社告訴《紐約時報》，現在他們的旅行巴士、酒店房間和餐廳都空著，而因為種族和普遍對冠狀病毒恐慌，他們也很難從非中國遊客和當地人中拉生意。

根據世界旅遊組織的數據，中國遊客每年的旅行花費約為2580億美元。但自從新型冠狀病毒從武漢爆發，多國已經對中國遊客祭出嚴格的限制旅行指南，這讓來自中國旅遊業的收入銳減。此外，達美航空、美國航空和聯合航空等航空公司也已暫停多班飛往中國的航班，中國國航和東方航空等中國航空公司也大大減少或完全停止了前往美國的旅行。

Chinatown

中國人丫嘛

屌啲外國支那最鐘意係自己地方到話自己係偉大中國人
千其唔好係呢啲時候割席呀

Chi Na Down

全球排華

狗也不去

武漢嚟架 哈哈哈哈

關鳩排華，班華僑知大陸人走曬來，幾大都唔出去飲茶

美國唐人街做餐館都係大陸福建閪多, 執撚晒都冇所謂。

香城教育電視: 請你哋將一部份口罩經由黃店派出

假如唔肯改名
會一直冇運行

事實上大多數呼吸道病毒（如新型冠狀病毒）是在人與人之間傳播，而不是通過食物傳播。

該名蕭姓發言人告訴NBC灣區電視台說：「不要擔心謠言怎麼說。唐人街是安全的。」

——————
咪玩啦，有人黎咪唔安全囉，要怪就怪鄰國人輸出武肺人榮譽

共享大國榮耀咁耐，同祖國共患難幾個月都唔得？

中國報夢

乜中國人唔係要齊上齊落咩

係外國攻擊香港人搞搞震果陣就威囉

做唔住呀？
返大陸囉

你們還有黨阿